六四事件對柏林的利多於弊

想講下兩個歷史事件之間嘅關連

二戰後德國分裂成東德同西德，1961年東德嘅社會主義政權係柏林興建柏林圍牆，阻止人民走佬去西德，甚至會槍殺試圖越牆嘅人。

1989年，六四事件後，東德政府堅決支持中共暴力鎮壓嘅態度亦引起東德人民嘅不滿，當局更加恐嚇會採用相同嘅策略對付東德反抗嘅人。

不過東德民眾並無退縮，佢地睇見天安門廣場學生嘅勇氣同團結，立定決心唔會屈服。

最終東德政權並無使用北京嘅血腥鎮壓(有人話係良心發現，有人話純粹係理性判斷)，係1990年6月拆除圍牆並係同年10月統一。

抗爭嘅意志係有感染力，雖然圍牆嘅倒下係基於好多因素，但係我相信一定有東德嘅抗爭者係天安門學生身上繼承到勇氣。歷史永遠環環相扣，無論呢場運動嘅結果會係點，都一定會有人繼承香港人嘅勇氣，同極權抗爭到底。

適逢港共呢排打擊討論歷史嘅自由，係到好簡短咁分享呢單嘢希望大家對歷史有多啲興趣。亦希望對歷史有研究嘅巴打積極分享等大家可以學到嘢。

留名學野

黃色經濟圈，無黃App 點得？ 幫手分享呢幅圖俾十個Group / 朋友，傳去Wtsapp group, Facebook

等多D 人用連登同Telegram 加強溝通！

讓一眾黃App 發揮功能，提升排名，俾多D 人香港人知！提升黃色經濟圈效果！

5月1日開始，黃色商店週，請Share!

支持黃App 請加入：

#黃色經濟圈 #公義 #廣傳